{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ma lehvitan, kuid mul pole k√§si. Mul on paadid, aga teed ei ole. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja m√§rg!"},{"text":"Ô∏è Paadid purjetavad minu peal."},{"text":"Ma ei ole inimene, kuigi \"lainetan\"."}],"options":[{"label":"Tiik","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen v√§ga v√§ike √ºmmargune olend, kes elab kestas ja k√µnnib ookeanip√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Liigun v√§ga aeglaselt."},{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"M√µnikord inimesed s√∂√∂vad mind, aga enamasti ma s√∂√∂n merevetikaid."}],"options":[{"label":"Merekilpkond","isCorrect":false},{"label":"Meritigu","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on suur suu ja teravad hambad. Ujun ookeanis ja m√µned inimesed kardavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kalat√º√ºp."},{"text":"Mul on palju pontsakaid hambaid."},{"text":"Tean, et elan soolases vees."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen kodu, mis on valmistatud korallist, mida ehivad ookeanis pisikesed loomad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Paljud kalad elavad minus."},{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."},{"text":"Sukeldujatele meeldib mind k√ºlastada."}],"options":[{"label":"Liivaloss","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Seashell","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen suur imetaja, kes elab ookeanis ja laulab ilusaid laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Ô∏è Suhtlen l√§rmi tehes."},{"text":"Ô∏è Hingan √µhku l√§bi augu."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Walrus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides ja kellel on nokk nagu linnul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suu, mis n√§eb v√§lja nagu nokk."},{"text":"Elan koralli l√§hedal."},{"text":"Ma tulen paljudes erksates v√§rvides."}],"options":[{"label":"Angelfish","isCorrect":false},{"label":"Papagoikala","isCorrect":true},{"label":"Klounkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen olend, kes elab ookeanis ja suudab muuta v√§rvi, et peituda kiskjate eest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pehme keha ja luud puuduvad."},{"text":"Ma olen v√§ga osav maskeeringus."},{"text":"Mul on kaheksa relva."}],"options":[{"label":"Merikurk","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen suur, tasane kala, kes peidab end ookeanip√µhjas ja kellel on vahel ka m√ºrgine selgroog. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ujun sellises laines nagu muster."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldib ennast liiva alla matta."},{"text":"‚ñ´Ô∏è Ole ettevaatlik minu saba suhtes."}],"options":[{"label":"Lesta","isCorrect":false},{"label":"Angerjas","isCorrect":false},{"label":"Stingray","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen veetemperatuuri ja soolsuse erinevustest ajendatud vool, mis m√µjub nagu hiiglaslik konveierilint. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pidev ookeanivee liikumine."},{"text":"Ô∏è Mind m√µjutab, kui soe v√µi k√ºlm on vesi."},{"text":"Soolal on minu liikumises oma roll."}],"options":[{"label":"T√µusud","isCorrect":false},{"label":"Laine","isCorrect":false},{"label":"Ookeanivool","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen s√ºgav, pime koht ookeanis, kuhu p√§ikesevalgus ei ulatu ja kus elavad kummalised olendid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Seal, kus ma olen, on v√§ga pime."},{"text":"Siin elavad erilised olendid."},{"text":"Asun ookeanis v√§ga kaugel all."}],"options":[{"label":"Abyssali tasandik","isCorrect":false},{"label":"Kontinentaalne riiul","isCorrect":false},{"label":"Kraav","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§evataeva s√§ravaim t√§ht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Annan teile soojust ja valgust."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Sa ei tohiks mulle otse otsa vaadata."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen Maa parim s√µber ja s√º√ºtan √∂√∂. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel n√§ed mind t√§is, vahel √ºldse mitte."},{"text":"Kontrollin ookeani t√µususid."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mis s√§rab eredalt. M√µned on suuremad kui p√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂taevas."},{"text":"M√µned minust moodustavad t√§htkujusid."},{"text":"Olen valmistatud peamiselt vesinikust ja heeliumist."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, kes teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  Mind v√µib kujundada nagu karu."},{"text":"Iidsed inimesed kasutasid mind lugude jutustamiseks."},{"text":"Ô∏è V√µin aidata leida oma tee."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mina olen planeet, mida tuntakse kui \"Punast planeeti\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed tahavad mulle kunagi k√ºlla tulla."},{"text":"Mul on pinnal raudoksiid, mis teeb mind punaseks."},{"text":"Rovers uurib mind."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, tolmu ja gaasi, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on spiraalne kuju."},{"text":"Minu oma nimetatakse Linnuteeks."},{"text":"Peale minu on veel miljardeid."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen suur torm Jupiteril, suurem kui Maa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen m√∂llanud sadu aastaid."},{"text":"Ô∏è Olen hiiglaslik antits√ºklon."},{"text":"Te n√§ete mind teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Suur punane laik","isCorrect":true},{"label":"Saturni s√µrmused","isCorrect":false},{"label":"Asteroidv√∂√∂","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike j√§ine keha, mis vabastab gaasi ja tolmu, moodustades p√§ikese l√§hedal olles saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind kirjeldatakse tihti kui \"r√§past lumepalli\"."},{"text":"Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"Ma v√µin olla Halley v√µi Hale-Bopp."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad uued t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"T√§hed alustavad oma elu minus."},{"text":"Mul v√µivad olla ilusad v√§rvid."},{"text":"Kotkas ja Orion on minu kohta kuulsad n√§ited."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Quasar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen nii intensiivse gravitatsiooniv√§ljaga ruumipiirkond, et √ºkski asi v√µi kiirgus ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Isegi valgus ei suuda minu eest p√µgeneda."},{"text":"Olen moodustatud massiivsete t√§htede surmast."},{"text":"Teadlased √µpivad minust ikka v√§ga palju."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Valge P√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}]}